\beginsong{Bayer i hånden}
\beginchorus
Jeg er født med en bayer i hånden,
og sådan har jeg tenkt meg
at jeg også skulle dø.
Jeg drikker øl til jeg oppgiver ånden,
la døden komme langsomt av seg selv
pø om pø.
\endchorus
\beginverse
Men akkurat nå føler jeg meg rask og sunn
Helt i fra vuggen så suttet jeg på flasken,
jeg var atten før jeg fikk et bryst i min munn.
\endverse
\beginverse
I en kupé på ekspressen til Bergen
sitter der en pikelill og piken spinner garn,
overfor henne der sitter der en herre,
han si'r hun er den fjerde han har sett
er med barn.
Gid! sier piken, hvem si'r jeg er gravid?
Rolig, sier herren, vi rekker nok det hele,
vi er først i Bergen om en halv times tid!
\endverse
\beginverse
Den gamle soldat fikk sitt ben skutt av i krigen,
så kom han på sykehus et år det stakkars kre
Efter en tid kom de frem med målebåndet,
så fikk han et splitter nytt av ekte eiketre.
Mannen så stolt på sitt nye ben og sagde:
Aj, så fantastisk, det beste ben jeg eier,
får jeg en åreknute høvler jeg den av!
\endverse
\beginverse
Når jeg er død og er puttet ned i graven,
da vil jeg håpe mine negler de vil gro
Så vil jeg grave meg en gang under haven
hen til den nærmeste lendeveiskro
Der vil jeg kjøpe en bayer eller to,
så vil jeg grave meg tilbake til graven,
der vil jeg nyte dem i fred og i ro.
\endverse
\endsong
